# Bridge pattern


### Назначение:
* Мост (Bridge) - структурный шаблон проектирования, который позволяет отделить абстракцию от реализации таким образом, чтобы и абстракцию, и реализацию можно было изменять независимо друг от друга.

Шаблон Мост предполагает, что основной код, необходимый для функционирования объекта, переносится в реализацию. Всё остальное, включая взаимодействие с клиентом, содержится в абстракции. Её методы, при необходимости, могут быть изменены или дополнены. Кроме того, она содержит экземпляр реализации и использует его для обработки поступающих от клиентов запросов. Под обработкой подразумевается как прямая переадресация запроса, так и вызов группы методов реализации для получения результата.

### Когда использовать паттерн мост?
* Когда надо избежать постоянной привязки абстракции к реализации

* Когда наряду с реализацией надо изменять и абстракцию независимо друг от друга. То есть изменения в абстракции не должно привести к изменениям в реализации

> https://www.journaldev.com/1491/bridge-design-pattern-java
> https://bool.dev/blog/detail/strukturnye-patterny-most-csharp
